呢到有無人/家人照過腸鏡？

其實照過都知醫生同你講過有千份之一機會
可以會對穿腸 ， 可能要做開肚手術補救
其實大家都會簽consent form
如果大家要100% 機會無事先做
咁聽日可以炒晒所有外科醫生
可能你會問點解有千份之一機會有事都要人做
因為計過條數可能你有腸癌/其他大腸病既機會率好高
所以我地唔會叫20-30 歲就去照 除非你有病徵

其實真係咁難明會有意外咩？
醫生係醫人 唔係整電腦啊 每人既anatomy 都有唔同 所以即使你好有經驗 但咁岩呢個病人係有好奇怪既結構 都會令有事機會率提高

我知醫療系統有好多地方改善
但係回到基本步
好多野都同資源有關
有好多野係ha 都轉晒大陸野黎去cover cost
你老母政府仲cut 9 我地budget
大陸人/病人就愈來愈多 入面做既人士氣好低
（我知呢個唔係籍口，否則同黑警一樣）
但我想講就係唔好太信傳媒
我覺得醫改一事 政府插唔到人入黎，佢地唔可以控制醫生 政府可能已經統戰緊 不斷搵料扇動情緒

都係果句 有錯 我地會認 唔會好似黑警咁死都唔認
但有時係世界認可水平既（併發症），未必係醫生既問題 所以大家唔好第一時間屌左先 有時唔好比政府/傳媒煽動到 大家都知中共識點玩

Ps: 已經好多同行平時好忍得 係fb 訴晒苦

忍唔住要比個正評

我有屋企人照完大腸鏡 佢話覺得照個陣個個人整痛佢
而家佢成日肚屙 佢話覺得關事
會唔會真係有可能咁架？

多謝巴打支持

以我貧乏既知識就覺得唔關事
隔左幾個日其實已經唔關事

其實唔係病患者既家屬真係無咩野...

體諒 , 甚至可以接受1d輕微既犯錯...

但係切身處地 , 若果出事果個係自己or家人既時候又會點呢 ?

可能我自己都會幾激動..

利申 : 半個行內人..

咁咪cut你班唔睇症既高層人工囉
你地又唔夠膽呀